<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>just-so-yummy</title><link>www.just-so-yummy.de/</link><description>Recent content on just-so-yummy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="www.just-so-yummy.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pizza</title><link>www.just-so-yummy.de/posts/pizza/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>www.just-so-yummy.de/posts/pizza/</guid><description>&lt;p>Folgende Mengenangaben reichen je nach Größe und Dicke des ausgerollten Teiges für 5-6 Pizzen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Für den Teig:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>800g Mehl&lt;/li>
&lt;li>2Pkg(14g) Trockenhefe &lt;em>(1Pkg Hefe für Mengen Mehl &amp;lt; 500g)&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>2TL Salz&lt;/li>
&lt;li>2TL Zucker&lt;/li>
&lt;li>400ml lauwarmes Wasser &lt;em>(2 Teile Mehl, 1 Teil Wasser)&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>24ml Olivenöl &lt;em>(3ml auf 100g Mehl)&lt;/em>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Für die Tomatensauce:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>2 Zehen Knoblauch&lt;/li>
&lt;li>Einen Bund frisches Basilikum&lt;/li>
&lt;li>Olivenöl&lt;/li>
&lt;li>400g Dosentomaten&lt;/li>
&lt;li>400g Passierte Tomate&lt;/li>
&lt;li>Salz&lt;/li>
&lt;li>Pfeffer&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Für den Belag:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Mozzarella &lt;em>(Buffalo Mozzarella)&lt;/em> 5 Packungen&lt;/li>
&lt;li>Kreativität&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Zubereitung Teig:&lt;/strong>
Gib den Zucker und die Hefe zu dem lauwarmen Wasser und mixe diese gut. Gib dem Wasser-Hefe-Mix etwas Zeit und füge anschließend das Olivenöl hinzu.&lt;/p>
&lt;p>Nimm dir nun eine ausreichend große Schüssel und vermenge das Mehl, das Salz und die Wassermischung miteinander (Knethaken und Rührgerät). Knete den Teig anschließend weitere 10 Minuten mit den Händen durch.&lt;/p>
&lt;p>Nun muss der Teig 45 Minuten ruhen. Lege dazu ein feuchtes Küchentuch über die Schale und stelle sie an einen warmen Ort.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Zubereitung Soße:&lt;/strong>
Schäle die Knoblauchzehen und hacke sie anschließend in feine Würfel. Zupfe die Blätter des Basilikums von den Stängeln und hacke diese ebenfalls klein. Erhitze nun einen kleinen Topf auf niedriger bis mittlerer Hitze und erhitze den Knoblauch in ein wenig Olivenöl bis dieses Goldbraun wird. Füge nun das gehackte Basilikum und die gehackten und passierten Tomaten hinzu und würze die Soße mit Salz und Pfeffer. Lass die Soße ungefähr 20 min. weiterhin bei kleiner bis mittlerer Hitze köcheln und zerdrücke mit einem Kochlöffel die Tomaten. Schmecke anschließend nochmal einmal ab und würze gegebenenfalls noch etwas nach.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Zubereitung der Pizza:&lt;/strong>
Wenn du magst, kannst du nun etwas von dem Teig einfrieren. Den Rest des Teiges kannst du nach Belieben zu Bällen formen. Frierst du nichts von dem Teig ein solltest du etwa 5-6 Bälle erhalten. Zum Ausrollen einer Pizza drücke einen Teig-ball etwas flach und Rolle ihn mit einem Nudelholz dünn aus.&lt;/p>
&lt;p>Nun bestreiche den Teig mit der Soße und belege die Pizza nach deinen Vorlieben.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Backen der Pizza:&lt;/strong>
Backe die Pizza bei 250°C&lt;/p>
&lt;p>Guten Appetit!&lt;/p></description></item></channel></rss>